或為23條 國歌法開綠燈

2018年06月05日

或為23條 國歌法開綠燈

■梁君彥限制辯論時數，等同高鐵一地兩檢最快可於下周立會大會表決及通過。資料圖片

【拆局】

今次立法會主席梁君彥決定審議《廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案》時引入限時規定，引起民主派議員譁然，因為梁開此先例後，日後就算立法會審議國歌法、23條立法等有爭議、甚至市民反對的草案，梁君彥均可用限時審議規定，阻民主派拉布拖延，再以建制派在議會佔多數優勢，強行通過有關法例。

建制派等投票「收工」

正如民主派議員所說，立會過去除審議《撥款條例草案》，會為議員辯論設定時限外，一般審議草案均不會有限時規定，最多是主席以辯論時間太長為由「剪布」，但今次梁君彥事先決定，將辯論及審議草案時數限於36小時，更講明即使因議員人數不足而流會，也不會因而增加會議時數，再加上建制派在議會佔多數，有關審議工作將淪為門面工夫，最終草案必定在下次立會表決通過。

正如人民力量陳志全所言，今次梁君彥開了這個極壞先例，日後再有任何惡法提交立法會，如國歌法、23條立法等有爭議、甚至市民反對的草案，只要梁君彥照辦䏰碗，以同一手法為審議設立同一框架、同樣提出限時審議規定，建制派只要等投票，就可以「收工」，任何民意反對法例也可通過。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
一地兩檢草案梁君彥限審36小時 狂刪泛民51修正案最快下周表決

下一則
下一則
陳帆指爭議源於法治理解不同

陳帆指爭議源於法治理解不同

一地兩檢草案 梁君彥限審36小時狂刪泛民51修正案 最快下周表決